[{
	"question" : "Как заканчивается присказка: «Мы и сами с…»?",
	"answers" : ["с волосами", "с усами", "с часами", "с долгами"],
	"correct": "с усами"
},
{
    "question" : "Как в обиходе называют растение, которое часто дарят женщинам к празднику 8 марта?",
	"answers" : ["оливье", "винегрет", "мимоза", "селёдка под шубой"],
	"correct": "мимоза"
},
{
    "question" : "С помощью чего пасссажиры часто попадают в самолет?",
	"answers" : ["рукава", "воротника", "лацкана", "манжеты"],
	"correct": "рукава"
},
{
    "question" : "Как называлась песня, которую исполнял Лев Лещенко?",
	"answers" : ["«Воробьиная стая»", "«Соловьиная роща»", "«Ласточкино гнездо»", "«Воронья слободка»"],
	"correct": "«Соловьиная роща»"
},
{
    "question" : "Какой клетки нет на шахматной доске?",
	"answers" : ["h8", "b7", "k6", "g5"],
	"correct": "k6"
},
{
    "question" : "Что не собирают?",
	"answers" : ["коллекцию", "коррупцию", "конструкцию", "информацию"],
	"correct": "коррупцию"
},
{
    "question" : "Какая бывает лопата?",
	"answers" : ["совковая", "граблевая", "тяпковая", "мотыжная"],
	"correct": "совковая"
},
{
    "question" : "Как называется фильм, снятый по мотивам «Повести временных лет»?",
	"answers" : ["«Варяг»", "«Кореец»", "«Викинг»", "«Чухонец»"],
	"correct": "«Викинг»"
},
{
    "question" : "Кто такой ара?",
	"answers" : ["дельфин", "медведь", "попугай", "крокодил"],
	"correct": "попугай"
},
{
    "question" : "На каком курсе школы Хогвартс учился Гарри Поттер, когда раскрыл секрет Тайной комнаты?",
	"answers" : ["на первом", "на втором", "на третьем", "на четвёртом"],
	"correct": "на втором"
}]